<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Penyakit on Dokterku - Cara Sehat Dari Rumah</title>
    <link>https://rifin9.github.io/categories/penyakit/</link>
    <description>Recent content in Penyakit on Dokterku - Cara Sehat Dari Rumah</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifin9.github.io/categories/penyakit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Penyebab Kolesterol Tinggi</title>
      <link>https://rifin9.github.io/penyebab-kolesterol-tinggi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/penyebab-kolesterol-tinggi/</guid>
      <description>Apa Itu Kolesterol Kolesterol adalah zat berlilin yang dibuat oleh tubuh yang juga ditemukan dalam makanan. Faktanya, kolesterol adalah zat yang dibutuhkan tubuh untuk menghasilkan hormon, vitamin D dan produk penting lainnya. Setelah makanan yang mengandung kolesterol masuk ke dalam tubuh, zat ini dibawa melalui darah yang kemudian melekat pada protein. Kombinasi protein dan kolesterol ini disebut lipoprotein.
Jenis Jenis Kolesterol Kolesterol akan berpindah melalui aliran darah dalam bentuk kecil dengan mengikat protein, maka itu disebut dengan lipoprotein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ciri-Ciri Alergi Dingin</title>
      <link>https://rifin9.github.io/penyakit/ciri_ciri_alergi_dingin/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/penyakit/ciri_ciri_alergi_dingin/</guid>
      <description>Pengertian Alergi Dingin Alergi Dingin (Urtitkaria dingin) adalah reaksi kulit dalam kurun waktu beberapa menit setelah Anda terkena paparan dingin, baik dari air maupun udara. Alergi dingin dapat menyerang siapa saja dan memiliki ciri-ciri yang berbeda.
Faktor Penyebab Alergi Dingin Ada banyak faktor yang bisa menjadi penyebab alergi dingin, beberapa di antaranya termasuk berada di ruangan ber-AC, berenang, atau selepas mandi di pagi hari. Biasanya kulit yang memiliki alergi terhadap dingin akan menjadi merah dan mengalami gatal-gatal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buah Yang Membantu Menurunkan Kolesterol</title>
      <link>https://rifin9.github.io/buah-yang-membantu-menurunkan-kolesterol/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:37:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/buah-yang-membantu-menurunkan-kolesterol/</guid>
      <description>Banyak makanan yang dianjurkan untuk dikonsumsi oleh pengidap kolesterol tinggi seperti yang banyak mengandung serat, kacang-kacangan, mengkonsumsi ikan dan ayam, serta buah-buahan yang dianjurkan untuk pengidap kolesterol tinggi.
Berikut 7 Buah-buahan yang baik untuk pengidap kolesterol tinggi.
1. Buah Pepaya Buah pepaya yang kamu konsumsi dapat menurunkan kolesterol tinggi dalam tubuhmu. Tidak hanya bagus untuk menjaga sistem pencernaan, kandungan serat yang tinggi dalam buah pepaya dapat menstabilkan kadar kolesterol yang ada dalam darah.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>