<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Dokterku - Cara Sehat Dari Rumah</title>
    <link>https://rifin9.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Dokterku - Cara Sehat Dari Rumah</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://rifin9.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Penyebab Kolesterol Tinggi</title>
      <link>https://rifin9.github.io/penyebab-kolesterol-tinggi/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/penyebab-kolesterol-tinggi/</guid>
      <description>Apa Itu Kolesterol Kolesterol adalah zat berlilin yang dibuat oleh tubuh yang juga ditemukan dalam makanan. Faktanya, kolesterol adalah zat yang dibutuhkan tubuh untuk menghasilkan hormon, vitamin D dan produk penting lainnya. Setelah makanan yang mengandung kolesterol masuk ke dalam tubuh, zat ini dibawa melalui darah yang kemudian melekat pada protein. Kombinasi protein dan kolesterol ini disebut lipoprotein.
Jenis Jenis Kolesterol Kolesterol akan berpindah melalui aliran darah dalam bentuk kecil dengan mengikat protein, maka itu disebut dengan lipoprotein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Anjuran Dokter Mengontrol Minyak di Wajah</title>
      <link>https://rifin9.github.io/anjuran_dokter_mengontrol_minyak_di_wajah/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:37:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/anjuran_dokter_mengontrol_minyak_di_wajah/</guid>
      <description>Wajah Berminyak Meskipun kulit berminyak dapat menyumbat pori-pori dan menyebabkan peningkatan jerawat, kulit berminyak juga memiliki banyak manfaat. Minyak membantu menjaga kulit, dan orang-orang dengan kulit berminyak cenderung memiliki kulit lebih tebal dan lebih sedikit kerutan. Jadi untuk mendapatkan kulit wajah yang ideal, kuncinya adalah menjaga keseimbangan antara memiliki terlalu banyak minyak dan menjaga kelembaban alami kulit Anda.
Untuk membantu mengendalikan kulit berminyak, dokter kulit merekomendasikan tips berikut:
 Cucilah wajah Anda setiap pagi, sore, dan setelah berolahraga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buah Yang Membantu Menurunkan Kolesterol</title>
      <link>https://rifin9.github.io/buah-yang-membantu-menurunkan-kolesterol/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 22:37:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/buah-yang-membantu-menurunkan-kolesterol/</guid>
      <description>Banyak makanan yang dianjurkan untuk dikonsumsi oleh pengidap kolesterol tinggi seperti yang banyak mengandung serat, kacang-kacangan, mengkonsumsi ikan dan ayam, serta buah-buahan yang dianjurkan untuk pengidap kolesterol tinggi.
Berikut 7 Buah-buahan yang baik untuk pengidap kolesterol tinggi.
1. Buah Pepaya Buah pepaya yang kamu konsumsi dapat menurunkan kolesterol tinggi dalam tubuhmu. Tidak hanya bagus untuk menjaga sistem pencernaan, kandungan serat yang tinggi dalam buah pepaya dapat menstabilkan kadar kolesterol yang ada dalam darah.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello World</title>
      <link>https://rifin9.github.io/hello-world/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 22:37:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://rifin9.github.io/hello-world/</guid>
      <description>Isi Content !!!
Contoh Postingan pertama</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>